<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>agsolutions - Alexander Josef Gassner, M.Sc. - Software Engineering &amp; IT Consulting</title><link>https://agsolutions.at/</link><description>Recent content on agsolutions - Alexander Josef Gassner, M.Sc. - Software Engineering &amp; IT Consulting</description><language>de</language><atom:link href="https://agsolutions.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://agsolutions.at/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/datenschutz/</guid><description>&lt;p>Vielen Dank für Ihr Interesse an meiner Webseite und meinen Dienstleistungen.&lt;/p>
&lt;p>Mir, Alexander Josef Gassner, M.Sc. ist der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ein großes Anliegen.
Ich behandle die mir anvertrauten Daten entsprechend streng vertraulich und gehe damit verantwortungsvoll um.
Dies sehe ich im Einklang mit den gesetzlichen und vertraglichen Verpflichtungen, insbesondere aufgrund
der Bestimmungen der geltenden Datenschutzgesetze, als besondere Pflicht eines Web- und Internetserviceanbieter.&lt;/p>
&lt;p>Daher informiere ich Sie, gemäß den einschlägigen Datenschutzbestimmungen, nämlich insbesondere aufgrund der
Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) und dem DSG 2018 über die Datenverarbeiten, deren Zweck und Ihre Rechte daraus.&lt;/p>
&lt;p>Die Datenverarbeitung auf der Webseite &lt;a href="https://agsolutions.at/">https://agsolutions.at/&lt;/a> erfolgt zum Zeitpunkt der Datenerhebung durch
die verantwortliche Stelle und durch den Verantwortlichen:&lt;/p>
&lt;p>Alexander Josef Gassner, M.Sc.&lt;br>
Langseitenstraße 9/1/4, A-3012 Wolfsgraben, Österreich&lt;/p>
&lt;p>Der Kontakt zur Ausübung der Betroffenenrechte ist ebenfalls über die obigen Daten herzustellen.&lt;/p>
&lt;h3 id="erhebung-und-verarbeitung-personenbezogener-daten">Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten&lt;/h3>
&lt;p>Bei Besuch meiner Webseite zur reinen Informationsaufnahme also, wenn Sie mir nicht anderweitig personenbezogene
Daten übermitteln, werden aus technischen Gründen jene personenbezogenen Daten erhoben, die Ihr Browser an die
Server von GitHub, Inc. übermittelt. Meine Webseite wird auf den Servern von GitHub, Inc. betrieben.
Für eine detailierte Datenschutzerklärung von GitHub, Inc. wird daher auf
&lt;a href="https://help.github.com/articles/github-privacy-statement/">https://help.github.com/articles/github-privacy-statement/&lt;/a> verwießen.&lt;/p>
&lt;h3 id="cookies">Cookies&lt;/h3>
&lt;p>Cookies sind kleine Textdateien, die im Speicher Ihres Gerätes mit dem Sie das Internet nutzen, dem von
Ihnen genutzten Browser zugeordnet abgespeichert werden. Um die Nutzung meiner Webseite effektiver und
nutzerfreundlicher zu gestalten, werden bei Ihrem Besuch meiner Webseiten Cookies auf Ihrem Gerät gespeichert,
wodurch mir ebenfalls (abhängig vom Cookie) Informationen zufließen können. Cookies können aber keine
Programme ausführen oder Schadsoftware auf Ihr Gerät übertragen.&lt;/p>
&lt;h3 id="meine-webseite-nutzt">Meine Webseite nutzt&lt;/h3>
&lt;p>&lt;em>Transiente Cookies&lt;/em>; solche werden automatisch nach Schließung des Browsers oder durch „ausloggen“ gelöscht.
Dazu zählen insbesondere Session-Cookies, womit eine sog. Session-ID, mit welcher sich verschiedene Anfragen
Ihres Browsers der gemeinsamen Sitzung zuordnen lassen, gespeichert werden. Aufgrund dessen kann Ihr
Gerät/Rechner wiedererkannt werden, wenn auf die Webseite wieder zugegriffen wird.&lt;/p>
&lt;p>Um festzulegen, wie Sie Cookies nutzen, können in den jeweiligen Browser-Einstellungen Anpassungen vorgenommen
werden. Beispielsweise können Sie die Annahme von Third–Party-Cookies oder von allen Cookies ablehnen.
Damit kann aber auch eine Funktionsbeeinträchtigung in der Nutzung von Webseiten verbunden sein.&lt;/p>
&lt;p>Darüber hinausgehende personenbezogene Angaben wie Ihr Name, Ihre Anschrift, Telefonnummer oder E-Mail-Adresse
werden nicht erfasst, sofern Sie diese Angaben nicht freiwillig und aktiv an dafür vorgesehener Stelle zur
Verfügung stellen (z.B. im Rahmen einer Newsletter-Registrierung, einer Informationsanfrage über ein Kontaktformular,
durch sonstige spezifische Formularfelder oder Anmeldungs- bzw. Registrierungsmasken auf der jeweiligen Webseite udgl.).
Die von Ihnen angegebenen personenbezogenen Daten werden ausschließlich zum Zweck der Behandlung Ihres Anliegens
oder zur Beantwortung Ihrer Anfrage verarbeitet. Eine Übermittlung dieser Daten an (hierin nicht genannte)
Dritte erfolgt grundsätzlich nicht.&lt;/p>
&lt;h3 id="datenaufbewahrung-datenzugriff-und-datensicherheit">Datenaufbewahrung, Datenzugriff und Datensicherheit&lt;/h3>
&lt;p>Andere Personen oder Unternehmen die in dieser Datenschutzerklärung nicht ausdrücklich bezeichnet sind,
erhalten keinen Zugang zu Ihren Daten.&lt;/p>
&lt;p>Meine Webseite wird bei einem dafür spezialisierten Dienstleistungsunternehmen gehostet. Zumal ich bei diesem
Dienstleister auch Server anmiete, besteht die vertraglich auf das technisch notwendige Mindestmaß
eingeschränkte Möglichkeit des Dienstleisters auf die zuvor genannten Daten zuzugreifen.
Es handelt sich dabei um folgende Dienstleister:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>GitHub, Inc.&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>88 Colin P Kelly Jr St&lt;br>
San Francisco, CA 94107&lt;br>
United States&lt;br>
&lt;a href="https://help.github.com/articles/github-privacy-statement/">https://help.github.com/articles/github-privacy-statement/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Die von Ihnen erhobenen oder bekanntgegebenen personenbezogenen Daten werden vor unberechtigten Zugriff durch
verschlüsselte Übertragung, zugriffsgeschützte  nach außen nicht zugängliche Speicherung und physische
Schutzmaßnahmen für die Server geschützt. Die Sicherungsmaßnahmen werden entsprechend der technologischen
Entwicklung fortlaufend überarbeitet. Derartige Maßnahmen umfassen SSL Verschlüsselung, regelmäßige Soft- und
Hardwareupdates, permanentes Servermonitoring und Backup-Management durch den Dienstleister GitHub, Inc.&lt;/p>
&lt;p>Die physischen Vorkehrungen zur Absicherung der Daten erfolgen durch den Dienstleister GitHub, Inc. und können –
soweit sie nicht zur Vermeidung der Begünstigung von Angriffen Dritter auf die eingesetzten Systeme diskret,
abstrakt beschrieben oder geheim bleiben müssen - &lt;a href="https://help.github.com/articles/github-privacy-statement/">hier&lt;/a>
eingesehen werden.&lt;/p>
&lt;h3 id="kontaktaufnahme-via-email-brief-telefon-oder-fax">Kontaktaufnahme via Email, Brief, Telefon oder Fax&lt;/h3>
&lt;p>Bei Ihrer Kontaktaufnahme werden die von Ihnen mitgeteilten Daten (Name, Adresse, Telefonnummer, Emailadresse
und ggf. fallspezifische Daten) gespeichert, um Ihre Fragen zu beantworten, Ihr Anliegen zügig zu bearbeiten
und damit mit Ihnen wieder in Kontakt getreten werden kann. Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten werden
gelöscht, so nicht ein Vertrag zwischen uns zustande kommt und sobald die Speicherung nicht mehr erforderlich
ist bzw. wird die Datenverarbeitung auf das gesetzliche Mindestmaß eingeschränkt, falls gesetzlich
Aufbewahrungsfristen vorgesehen sind. Im Falle eines Vertragsabschlusses ist die Datenschutzerklärung im
Vertrag für die Datenverarbeitung beachtlich.&lt;/p>
&lt;p>Daten die Sie mir&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>im Rahmen einer Newsletter-Registrierung oder&lt;/li>
&lt;li>mit einer Informationsanfrage über das Kontaktformular oder&lt;/li>
&lt;li>durch sonstige spezifische Formularfelder oder Anmeldungs- bzw. Registrierungsmasken auf der jeweiligen Webseite&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>übermitteln, werden nur so lange gespeichert, um den jeweiligen Zweck der Erhebung erfüllen zu können.
Die in diesem Zusammenhang anfallenden Daten werden gelöscht, sobald die Speicherung nicht mehr erforderlich ist.
Wenn eine Datenverarbeitung fortgesetzt erfolgt, wird sie auf das notwendige Mindestmaß eingeschränkt und die
Speicherung auf die unbedingt erforderliche Dauer reduziert. Im Falle eines Vertragsabschlusses ist die
Datenschutzerklärung im Vertrag für die Datenverarbeitung beachtlich.&lt;/p>
&lt;h3 id="anbindung-an-soziale-netzwerke-social-media-plug-ins">Anbindung an soziale Netzwerke (social media plug-ins)&lt;/h3>
&lt;p>Meine Webseite stellt keine Verbindung zu sozialen Netzwerken unter Verwendung von Social Media Plug-Ins zur Verfügung.&lt;/p>
&lt;h3 id="einsatz-von-google-analytics">Einsatz von Google Analytics&lt;/h3>
&lt;p>Meine Webseite benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst von Google Inc. Google Analytics verwendet
zur Bereitstellung dieses Dienstes Cookies. Cookies sind kleine Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert
werden und die Wiedererkennung des von Ihnen verwendeten Endgeräts ermöglichen. Dies erlaubt eine Analyse der
Nutzung von Websites, was der Verbesserung ihrer Bedienbarkeit dient. Ein Rückschluss auf Ihre konkrete Person
ist dabei regelmäßig nicht möglich.&lt;/p>
&lt;p>Die so erzeugten Informationen (einschließlich Ihrer &amp;ldquo;anonymisierten&amp;rdquo; IP-Adresse) werden an einen Server
von Google übertragen. Zum Schutz Ihrer Privatsphäre wurde Google Analytics so konfiguriert, dass Ihre
IP-Adresse unmittelbar nach ihrer Übertragung an Google innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union
oder anderen Vertragsstaaten des Europäischen Wirtschaftsraums anonymisiert und von Google ausschließlich
anonymisiert gespeichert wird (anonymizeIp=true). Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen
Server von Google in den USA übertragen und erst dort gekürzt.&lt;/p>
&lt;p>In meinem Auftrag wird Google diese Informationen verwenden, um die Nutzung meiner Webseite auszuwerten und
um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser
übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt.&lt;/p>
&lt;p>Sie können die Erfassung Ihrer Daten durch Google Analytics verhindern, indem Sie das unter
&lt;a href="http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de">http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&lt;/a> verfügbare
Browser-Plugin herunterladen und installieren. Nähere Informationen zu Google Analytics und der damit
einhergehenden Verarbeitung personenbezogener Daten finden Sie unter
&lt;a href="http://www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html">www.google.com/intl/de/analytics/privacyoverview.html&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Mit der Nutzung meiner Webseite erklären Sie sich mit der zuvor beschriebenen Speicherung von Cookies und
Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten einverstanden. Sie können die Speicherung von Cookies durch entsprechende
Einstellungen in Ihrer Browsersoftware verhindern. In diesem Fall können gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen
von Websites vollumfänglich genutzt werden.&lt;/p>
&lt;h3 id="protokollierung-des-emailverkehrswebmail">Protokollierung des Emailverkehrs/Webmail&lt;/h3>
&lt;p>Zum Zweck der Sicherstellung einer angemessenen Informations- und Systemsicherheit sowie der Erkennung und
entsprechenden Behandlung von Schadsoftware erstellen meine E-Mail-Server (auch angemietete) Protokolldaten
über den abgewickelten E-Mail-Verkehr. Wenn Sie ein E-Mail von oder an meine Server senden, werden die folgenden
Daten protokolliert: E-Mail- und IP-Adresse sowie Hostname des Empfängers/der Empfängerin, Anzahl der
Empfänger/Empfängerinnen, E-Mail- und IP-Adresse sowie Hostname des Senders/der Senderin, Betreff, Datum und Uhrzeit
des Eingangs beim Server, Dateibezeichnung allfälliger Anhänge, Größe der Nachricht, Risikoklassifizierung
hinsichtlich Spam-Qualität und Zustellstatus. Die Überprüfung von E-Mails und Aussortierung von Spam oder
Schadsoftware erfolgt im ersten Schritt rein automatisiert; lediglich im Verdachts- oder Zweifelsfall werden
einzelne E-Mails – allenfalls in Absprache mit dem Empfänger/der Empfängerin – einer näheren Prüfung durch eigens
dafür verantwortliche Personen unterzogen.&lt;/p>
&lt;h3 id="datensicherheit">Datensicherheit&lt;/h3>
&lt;p>Wir treffen alle notwendigen und angemessenen technischen und organisatorischen Sicherheitsmaßnahmen,
um Ihre personenbezogenen Daten vor Verlust und Missbrauch zu schützen. Ihre Daten werden in einer sicheren,
dem Stand der Technik entsprechenden Betriebsumgebung gespeichert. Der Zugang zu meiner Webseite wird über HTTPS
gesichert, wenn Ihr Browser SSL unterstützt. Das bedeutet, dass die Kommunikation zwischen Ihrem Endgerät und
den Servern verschlüsselt erfolgt. Sollten Sie mit mir per E-Mail in Kontakt treten wollen, weise ich darauf hin,
dass die Vertraulichkeit der übermittelten Informationen nicht gewährleistet ist. Der Inhalt von E-Mails kann
aufgrund ihrer technischen Konzeption von Dritten eingesehen werden, sofern nicht besondere technische
Sicherheitsmaßnahmen ergriffen werden. Ich empfehle daher, vertrauliche Informationen ausschließlich auf
anderem gesicherten Weg zu übermitteln.&lt;/p>
&lt;h3 id="ihre-rechte">Ihre Rechte&lt;/h3>
&lt;p>Sie haben gem Art 13 (2) lit b) DSGVO mir gegenüber hinsichtlich der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ein
Recht auf Auskunft, Berichtigung oder Löschung, Einschränkung der Verarbeitung, Widerspruch gegen die Verarbeitung
und Datenübertragbarkeit.&lt;/p>
&lt;p>Darüber hinaus haben Sie gem Art 13 (2) lit d) DSGVO das Recht, sich bei der Datenschutzbehörde über die Verarbeitung
Ihrer personenbezogenen Daten zu beschweren.&lt;/p>
&lt;p>Zur Wahrnehmung Ihrer Rechte kann es – je nach Art und Umfang Ihres Anliegens – auch notwendig sein, dass Sie
ihre Identität in geeigneter Form nachweisen.&lt;/p>
&lt;p>Auskünfte aufgrund wiederholter Auskunftsersuchen sind gem Art 15 (3) DSGVO kostenpflichtig. Hingewiesen wird
auch darauf, dass das Recht auf Erhalt einer Kopie gem Art 15 (1) lit b) DSGVO, die Rechte und Freiheiten anderer
Personen nicht beeinträchtigen darf.&lt;/p>
&lt;p>Diese Datenschutzerklärung bezieht sich auf die jeweils gültige Rechtslage. Wir behalten uns künftige Änderungen
oder Anpassungen ausdrücklich vor. Daher empfehlen wir Ihnen, diese Datenschutzbestimmungen regelmäßig zu lesen,
um über die Verwendung personenbezogener Daten informiert zu bleiben.&lt;/p></description></item><item><title>Portfolio</title><link>https://agsolutions.at/portfolio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/portfolio/</guid><description>&lt;h2 id="software-entwicklung--architektur">Software-Entwicklung &amp;amp; Architektur&lt;/h2>
&lt;p>Ich bin der richtige Ansprechpartner, wenn es sich um das Design, die Implementierung und Wartung von
komplexen Softwareprojekten handelt. Mit einigen Jahren Branchenerfahrung und Studium Software Engineering
and der FH OÖ Campus Hagenberg habe ich die Fähigkeit, Softwareprojekte von der Machbarkeits- bzw.
Anforderungsanalyse bis hin zur Wartung von Produktivsystemen umzusetzen und zu betreuen.&lt;/p>
&lt;p>Neben der Implementierung von Apps und Desktopanwendungen beschäftige ich mich vorwiegend mit der Erstellung
datenbankgestützter Enterprise-Webapplikationen. Dabei kann auf unterschiedliche Technologien zurückgegriffen
werden, wobei die Entscheidung immer von den zur Verfügung stehenden Mitteln und dem Einsatzzweck abhängig ist.&lt;/p>
&lt;h2 id="agiles-software-projektmanagement">Agiles Software-Projektmanagement&lt;/h2>
&lt;p>Als Certified ScrumMaster® bin ich mit der modernen Software-Entwicklung mit Scrum und Kanban in
Projektgruppen bestens vertraut. Durch die Ausübung der Rolle des ScrumMasters in großen internationalen
Unternehmen habe ich mit global verteilten agilen Entwicklungsteams Erfahrungen gesammelt.&lt;/p>
&lt;h2 id="devops--continuous-integration">DevOps &amp;amp; Continuous Integration&lt;/h2>
&lt;p>Die automatisierte Qualitätssicherung steht bei mir im Vordergrund, weshalb der Einsatz von Werkzeugen für
automatisiertes Testen &amp;amp; Deployment, statische Codeanalyse und natürlich Versionskontrolle essenziell ist.&lt;/p>
&lt;p>Um die Infrastruktur für Build-, Test- und Produktionssysteme aufzusetzen und instand zu halten, bedarf es
vertiefte Kenntnisse in der Administration von UNIX und Windows basierten Systemen, welche ich mir im Laufe
der Zeit angeeignet habe.&lt;/p>
&lt;h2 id="technologien">Technologien&lt;/h2>
&lt;div style="overflow-x: auto;">
&lt;table>
&lt;thead>
&lt;tr>
&lt;th>&lt;/th>
&lt;th>&lt;/th>
&lt;th>&lt;/th>
&lt;th>&lt;/th>
&lt;th>&lt;/th>
&lt;/tr>
&lt;/thead>
&lt;tbody>
&lt;tr>
&lt;td>Java /JVM&lt;/td>
&lt;td>HTML / (S)CSS&lt;/td>
&lt;td>Spring (Boot)&lt;/td>
&lt;td>Maven / NPM&lt;/td>
&lt;td>Jenkins&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>PHP&lt;/td>
&lt;td>ES6 / TypeScript&lt;/td>
&lt;td>JPA / Hibernate&lt;/td>
&lt;td>Git / SVN&lt;/td>
&lt;td>Apache Kafka&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Go&lt;/td>
&lt;td>NodeJS&lt;/td>
&lt;td>OSGi&lt;/td>
&lt;td>TeamCity / Gitlab&lt;/td>
&lt;td>Kubernetes / Helm&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Clojure&lt;/td>
&lt;td>Angular&lt;/td>
&lt;td>Vaadin / GWT&lt;/td>
&lt;td>Docker&lt;/td>
&lt;td>Kotlin&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>C / C++&lt;/td>
&lt;td>React&lt;/td>
&lt;td>UNIX / Linux&lt;/td>
&lt;td>AWS&lt;/td>
&lt;td>Camunda BPM&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>Nginx&lt;/td>
&lt;td>VMware&lt;/td>
&lt;td>Ansible / Puppet&lt;/td>
&lt;td>Exoscale&lt;/td>
&lt;td>Polymer&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;tr>
&lt;td>PG / MySQL&lt;/td>
&lt;td>JUnit / Selenium&lt;/td>
&lt;td>Tomcat&lt;/td>
&lt;td>Bootstrap&lt;/td>
&lt;td>Debezium&lt;/td>
&lt;/tr>
&lt;/tbody>
&lt;/table>
&lt;/div></description></item><item><title>Referenzen</title><link>https://agsolutions.at/referenzen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/referenzen/</guid><description>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/WebApplication">
&lt;video itemprop="video" controls loop autoplay>
&lt;source src="https://agsolutions.at/referenzen/labrequest.mp4" type="video/mp4">
Ihr browser unterstützt keine Videos.
&lt;/video>
&lt;h2 itemprop="name">LABRequest: Digitale Laboranforderung für Ärzte und Labore&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Mit der Software der Medcom GmbH werden beleglose Laboranforderungen zuverlässig und sicher erstellt.
Einer effizienten und ressourcenschonenden Kommunikation zwischen Ärzten und Laboren steht somit
nichts im Wege. Technologisch werden moderne Werkzeuge für die Umsetzung der Web- und Desktopapplikation
eingesetzt, wie z.B. Atlassian Cloud, Java, PHP, React und Golang.&lt;/p>
&lt;p class="text-center">
&lt;a href="https://www.medcom.at/" title="Mehr Infos" target="_blank">&lt;i class="fa fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true">&lt;/i> Mehr Infos&lt;/a>
&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/WebApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/wp.jpg" alt="Online-Buchung mit Stripe-Integration" />
&lt;h2 itemprop="name">Online-Buchung mit Stripe-Integration&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Ein für Mobilgeräte und Desktopcomputer optimiertes Buchungssystem bzw. Webshop für Skikurse.
Mit der Integration des Online-Bezahldienstes Stripe ist einerseits der Buchungsvorgang für Kunden
bequem, da mit verschiedenen Zahlungsmethoden (Kreditkarte, SEPA, Sofort etc.) direkt bezahlt werden kann.
Andererseits erleichtert Stripe auch die Administration und Verwaltung der Buchungen und Zahlungseingänge.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/SoftwareApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/awi.gif" alt="Vaadin Komponenten-Entwicklung für CA / Automic Web Interface" />
&lt;h2 itemprop="name">Vaadin Komponenten-Entwicklung für CA / Automic Web Interface&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">&amp;ldquo;Technically, the ECC has a plug-in based, modular architecture which allows us to hot-deploy
new plug-ins containing add-on features into the web application without redeploying the whole
application - a critical aspect thinking about 24/7, always-on operations of our customers.
One of the challenges we&amp;rsquo;ve mastered was implementing Vaadin with an OSGi container to
benefit from the dynamic component model of OSGi.&amp;rdquo; - Dr. Hannes Obweger, Development Supervisor and Lead Architect&lt;/p>
&lt;p class="text-center">
&lt;a href="https://www.broadcom.com/products/software/automation" title="Mehr Infos" target="_blank">&lt;i class="fa fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true">&lt;/i> Mehr Infos&lt;/a>
&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/WebApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/tsvoe.jpg" alt="TSVÖ Online Services" />
&lt;h2 itemprop="name">TSVÖ Online Services&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Zusätzlich zu der Verwaltungsapplikation &amp;ldquo;TSVÖ Online Services&amp;rdquo; wurde eine web-basierte
Für den österreichischen Tauchsportverband wurde eine Webapplikation erstellt, mit der Mitglieder,
Vereine, Ausbildungen, Brevets und weitere für dem Tauchsport relevante Daten bearbeitet werden können.
Durch REST-Schnittstellen können diese Daten von externen Anwendungen - z.B. Apps oder Webseiten - gelesen
werden. Desweiteren können Tauchlehrer ihre Schüler selbst aquirieren bzw. verwalten.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/WebApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/ediving.jpg" alt="TSVÖ eDiving" />
&lt;h2 itemprop="name">TSVÖ eDiving&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Zusätzlich zu der Verwaltungsapplikation &amp;ldquo;TSVÖ Online Services&amp;rdquo; wurde eine web-basierte
eLearning-Plattform erstellt. Mit &amp;ldquo;TSVÖ eDiving&amp;rdquo; haben alle österreichischen Tauchschüler
die Möglichkeit, interaktiv online Fragen für Prüfungen zu üben und zu lernen.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/SoftwareApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/ws-proxy_hu2cf992ebb74d2c3be01568fb67e91b46_79183_800x0_resize_box_2.png" alt="WebSocket File &amp;amp; Print Agent" />
&lt;h2 itemprop="name">WebSocket File &amp;amp; Print Agent&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Eine auf Java / Spring basierte Middleware-Anwendung, die zur Kommunikation zwischen Web-Browser und
(lokalem) Dateisystem bzw. Drucker verwendet wird. Einsatzzweck ist eine sicherer lesender und schreibender
Zugriff auf das Agent-Dateisystem durch den Browser bzw. eine automatische Kommunikation zwischen Browser
und Drucker. Die Daten werden mit dem WebSocket-Protokoll übertragen, somit sind Push-Benachrichtigungen von Agent
zu Browser möglich.&lt;/p>
&lt;/div>
&lt;div class="item" itemscope itemtype="http://schema.org/MobileApplication">
&lt;img itemprop="image" src="https://agsolutions.at/referenzen/grisu.jpg" alt="Grisu NÖ" />
&lt;h2 itemprop="name">Grisu NÖ&lt;/h2>
&lt;p itemprop="description">Grisu NÖ ist eine mobile App für iOS und Android, die dem Benutzer Informationen zu aktuell laufenden
und vergangenen Feuerwehreinsätzen in ganz Niederösterreich bereitstellt. Weitere Funktionen sind
Einsatzstatistiken bzw. eine interaktive Karte für Wasserentnahmestellen (Hydrantenplan). Falls der
Benutzer Mitglied einer Niederösterreichischen Feuerwehr ist, die den Infoscreen von WASTL
(Warn- und Alarmstufenliste NÖ – Feuerwehr Krems) verwendet, kann ein Modus für erweiterte Einsatzdaten
aktiviert werden. Wenn der Modus erfolgreich aktiviert wurde, sind u.a. genaue Zeit- und Ortsangaben,
zusätzliche Einsatzbeschreibungen, Name des Melders und Melder-Telefonnummer, eine Rückmeldefunktion
(Komme / komme nicht zu Einsatz) zusätzlich zu den Einsatzdetails vorhanden.&lt;/p>
&lt;p class="text-center">
&lt;a href="http://www.ff-wolfsgraben.at/de/aktuelles/allgemeines/newsshow-einsatzapp-grisu-noe" title="Mehr Infos" target="_blank">&lt;i class="fa fa-arrow-circle-right" aria-hidden="true">&lt;/i> Mehr Infos&lt;/a>
&lt;/p>
&lt;/div></description></item></channel></rss>