<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>agsolutions - Alexander Josef Gassner, M.Sc. - Software Engineering &amp; IT Consulting</title><link>https://agsolutions.at/</link><description>Recent content on agsolutions - Alexander Josef Gassner, M.Sc. - Software Engineering &amp; IT Consulting</description><language>de</language><atom:link href="https://agsolutions.at/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><image><url>https://agsolutions.at/favicon-32x32.png</url><title>agsolutions - Alexander Josef Gassner, M.Sc. - Software Engineering &amp; IT Consulting</title><link>https://agsolutions.at/</link><width>32</width><height>32</height></image><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://agsolutions.at/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/datenschutz/</guid><description>Vielen Dank für Ihr Interesse an meiner Webseite und meinen Dienstleistungen.
Mir, Alexander Josef Gassner, M.Sc. ist der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ein großes Anliegen. Ich behandle die mir anvertrauten Daten entsprechend streng vertraulich und gehe damit verantwortungsvoll um. Dies sehe ich im Einklang mit den gesetzlichen und vertraglichen Verpflichtungen, insbesondere aufgrund der Bestimmungen der geltenden Datenschutzgesetze, als besondere Pflicht eines Web- und Internetserviceanbieter.
Daher informiere ich Sie, gemäß den einschlägigen Datenschutzbestimmungen, nämlich insbesondere aufgrund der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) und dem DSG 2018 über die Datenverarbeiten, deren Zweck und Ihre Rechte daraus.</description></item><item><title>Portfolio</title><link>https://agsolutions.at/portfolio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/portfolio/</guid><description>Software-Entwicklung &amp;amp; Architektur Ich bin der richtige Ansprechpartner, wenn es sich um das Design, die Implementierung und Wartung von komplexen Softwareprojekten handelt. Mit einigen Jahren Branchenerfahrung und Studium Software Engineering and der FH OÖ Campus Hagenberg habe ich die Fähigkeit, Softwareprojekte von der Machbarkeits- bzw. Anforderungsanalyse bis hin zur Wartung von Produktivsystemen umzusetzen und zu betreuen.
Neben der Umsetzung von Apps und Desktopanwendungen beschäftige ich mich vorwiegend mit der Erstellung von ereignisorientierter und datenbankgestützter Enterprise-Webapplikationen.</description></item><item><title>Referenzen</title><link>https://agsolutions.at/referenzen/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://agsolutions.at/referenzen/</guid><description>Ihr browser unterstützt keine Videos. LABRequest: Digitale Laboranforderung für Ärzte und Labore Mit der Software der Medcom GmbH werden beleglose Laboranforderungen zuverlässig und sicher erstellt. Einer effizienten und ressourcenschonenden Kommunikation zwischen Ärzten und Laboren steht somit nichts im Wege. Technologisch werden moderne Werkzeuge für die Umsetzung der Web- und Desktopapplikation eingesetzt, wie z.B. Atlassian Cloud, Java, PHP, React und Golang.
Mehr Infos Online-Buchung mit Stripe-Integration Ein für Mobilgeräte und Desktopcomputer optimiertes Buchungssystem bzw.</description></item></channel></rss>